\chapter{РЕЗУЛЬТАТЫ РАБОТЫ}
В качестве результатов работы была произведен теоретико-множественный и теоретико-информационный анализ сложных систем в области поддержки информационной инфраструктуры (было представлено в предыдущих главах). Была разработана модель системы, по которой была разработана проблемно-ориентированная систем управления, принятия решений и оптимизации технических объектов в области обслуживания IT. В данной главе представлена модель разработанной системы - ThinkingUnderstanding (TU), архитектура, реализация и результаты испытаний. Данная глава включает общее описание компонентов и их интеграции, затем каждый компонент рассмотрен в отдельности. В конце главы рассмотрен пример работы системы и приведены результаты испытаний. Описание компонентов классов приводится на английском языке, так как того требует нотация UML \cite{UML}. 
\section{Архитектура системы}
%=================================
%===========Prototype=============
%=================================
\section{Прототип}

\section{Апробация прототипа}
\subsection{Экспериментальные данные}
В качестве экспериментальных данных были взяты выгрузки данных из информационных систем из главы \ref{sect1_1}. 
Для обучения на базовом уровне в систему заложено две базовые концепции: 
\begin{itemize}
	\item Object - объект. Базовая концепция для всех объектов.
	\item Action - действие. Базовая концепция для всех действий.
\end{itemize} 
В таблице \ref{Test data description} представлен список основных тренировочных данных.

\begin{longtable}{|p{12cm}|p{5cm}|}
 \caption[Описание экспериментальных данных]{Описание экспериментальных данных}\label{Test data description} \\ 
 \hline
 
 \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Входное предложение}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Описание}}  \\ \hline 
\endfirsthead
\multicolumn{2}{c}%
{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- продолжение}} \\
\hline \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Входное предложение}} &
\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Описание}}  \\ \hline 
\endhead

\hline \multicolumn{2}{|r|}{{Продолжение следует}} \\ \hline
\endfoot

\hline \hline
\endlastfoot
\hline
  Tense is kind of concept. & Обучающий запрос. Создает связь между концепцией Tense и Concept. \\
  
  \hline
  Please install Firefox.  & Запрос. Пользователь просит установить Firefox. Результатом должен быть найдено решение по установки Firefox. \\
  \hline
  Browser is an object.   & Обучающий запрос. Создает связь между концепцией Browser и object. \\
  \hline
  Firefox is a browser.   & Обучающий запрос. Создает связь между концепцией Firefox и browser.  \\
  \hline
  Install is an action.    & Обучающий запрос. Создает связь между концепцией Install и action. \\
  \hline
  User miss Internet Explorer 8.     & Запрос. Проблема с желаемым состоянием (DesiredState). \\
  \hline
  User needs document portal update.    & Запрос. Проблема с желаемым состоянием. \\
  \hline
  Add new alias Host name on host that alias is wanted to: hrportal.lalala.biz IP adress on host that alias is wanted to: 322.223.333.22 Wanted Alias:    webadviser.lalala.net    & Запрос. Сложная проблема.  \\ 
  \hline
  Outlook Web Access (CCC) - 403 - Forbidden: Access is denied & Запрос. Сложная проблема. \\ 
  \hline
  PP2C - Cisco IP communicator. Please see if you can fix the problem with the ip phone, it's stuck on configuring ip + sometimes Server error rejected: Security etc.     & Запрос. Сложная проблема. \\ 
   \hline
  \end{longtable}

Полный список информация об экспериментальных данных представлен в приложении \ref{AppendixE}
\clearpage
\subsection{Верификация}
Для верификации экспертной системы поддержки принятия решений TU была выбрана область поддержки информационной инфраструктуры предприятия, которая была в рамках работы исследована и смоделирована в Главе \ref{chapt1}. 
Для доказания жизнеспособности решения производилась верификация в 2 этапа:
\begin{itemize}
	\item Этап 1. Разбор входящего запроса на естественном языке и вычленение концепции
	\item Этап 2. Обработка по разработанной архитектуре и реализации модели мышления  
\end{itemize}
Для Этапа 1 использовался отфильтрованная выгрузка инцидентов. Были выявлены уникальные инциденты - 1000. На данном этапе удалось добиться качества разбора на уровне 67\%. Успешным считался разбор, когда правильно были определены концепции, например существительное определялось как существительное, глагол как глагол. \\
Для Этапа 2 использовалась часть инцидентов, которая представлена в предыдущий главе. На них запускался программный комплекс и анализировались результаты. Удалось добиться 95\%. Успешным считался инцидент, который был успешно сопоставлен концепциям в Базе Знаний.\\
\clearpage
\section{Выводы по главе}
В данной главе были представлены основные результаты работы:
\begin{itemize}
	\item Теоретико-множественный и теоретико-информационный анализ сложных систем в области поддержки информационной инфраструктуры
	\item Проблемно-ориентированная система управления, принятия решений и оптимизации технических объектов в области обслуживания IT
	\item Архитектура системы, ее реализация и испытания на модельных данных
\end{itemize}
Система показала свою жизнеспособность на модельных данных. Были проведены тесты в сравнении с работой человеческого специалиста. Был выбран контрольный список инцидентов. Сравнивался поиск решения для инцидентов. Основное время при опросе специалиста тратилось на коммуникацию. В Таблице приведены результаты сравнения \ref{HumanComparison}. Тесты были выполнены на машине Intel Core i7 1700 MHz, 8GB RAM, 256 GB SSD, FreeBSD. 
\begin{longtable}{|p{12cm}|p{2cm}|p{2cm}|}
 \caption[Результаты сравнения с работой человеческого специалиста]{Результаты сравнения с работой человеческого специалиста}\label{HumanComparison} \\ 
 \hline
 
 \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Инцидент}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{TSS1 (.мс)}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{TU (.мс)}}  \\ \hline 
\endfirsthead
\multicolumn{2}{c}%
{{\bfseries \tablename\ \thetable{} -- продолжение}} \\
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Инцидент}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{TSS1 (.мс)}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{TU (.мс)}}  \\ \hline 
\endhead

\hline \multicolumn{2}{|r|}{{Продолжение следует}} \\ \hline
\endfoot

\hline \hline
\endlastfoot
\hline
  Tense is kind of concept. & 15000 & 385 \\
  
  \hline
  Please install Firefox.  & 9000 & 859 \\
  \hline
  Browser is an object.   & 20000 & 400 \\
  \hline
  Firefox is a browser.   & 5000 & 659  \\
  \hline
  Install is an action.    & 8000 & 486 \\
  \hline
  User miss Internet Explorer 8.     & 10000 & 10589 \\
  \hline
  User needs document portal update.    & 15000 & 16543 \\
  \hline
  Add new alias Host name on host that alias is wanted to: hrportal.lalala.biz IP adress on host that alias is wanted to: 322.223.333.22 Wanted Alias:    webadviser.lalala.net    & 10000 & 18432  \\ 
  \hline
  Outlook Web Access (CCC) - 403 - Forbidden: Access is denied & 15000 & 10342\\ 
  \hline
  PP2C - Cisco IP communicator. Please see if you can fix the problem with the ip phone, it's stuck on configuring ip + sometimes Server error rejected: Security etc.     & 13000 & 12343 \\ 
   \hline
  \end{longtable}
%\newpage
%============================================================================================================================


\clearpage